<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[scholar]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>https://ob-jy.github.io/testforobsidianpublish/</link><image><url>https://ob-jy.github.io/testforobsidianpublish/lib/media/favicon.png</url><title>scholar</title><link>https://ob-jy.github.io/testforobsidianpublish/</link></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Wed, 04 Jun 2025 02:22:22 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://ob-jy.github.io/testforobsidianpublish/lib/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 02:22:21 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator></dc:creator><item><title><![CDATA[(크리스천과 정치)]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>
<br>
표현의 자유가 있음은 분명.<br>
정치에 매몰되는 게 아닌 이상, 정치에 주권을 행사하는 것은 절대 나쁜 일이 아님.

<br>
오히려, 일단 지금은 이 땅에서 사회 구성원으로서 살고 있으므로, 참정의 권리와 의무가 모두 있다고 할 수 있다.

<br>
'개인'으로서 목소리를 낸다면 말이지.

<br>
교회의 이름으로, 하나님의 이름을 내걸고 정치적 목소리를 낸다면, 그건 옳을까?

<br>
교회는 모둘 위한 것. 모두가 전도 대상. 좌든 우든, 하나님께로 데려와야 하고, 거기에 정치적 이념 갈등이 걸림돌이 되어서는 절대 안 된다.

<br>
개인은 괜찮아. 물론 주변 사람들은 '크리스천인 @@이가 @@당을 지지한다'는 것을 알겠지. 하지만 나 혼자 모두를 전도할 것도 아니고, 난 적당히, 정치를 이유로 싸우는 것만 피하며, 나와 가까운 자들을 데려오려 하면 된다.

<br>그런데, 어떤 곳에서는, 크리스천은 '분별discernment'을 해야 한다면서, 특정 정치 세력을 지지하는 것이 올바른 것이고, 하나님의 뜻이며, 교회가 단체로 그렇게 해야 한다고 주장한다.<br><br><br><br><br>고린도전서 5장 12, 13절
개역개정바른성경(표준)새번역한글킹제임스한글흠정역우리말성경현대어성경현대인의성경
<br>
밖에 있는 사람들을 판단하는 것이야 내게 무슨 상관이 있으리요마는 교회 안에 있는 사람들이야 너희가 판단하지 아니하랴

<br>
밖에 있는 사람들은 하나님이 심판하시려니와 이 악한 사람은 너희 중에서 내쫓으라


<br>
밖에 있는 자들을 판단하는 것이 나와 무슨 상관이 있느냐? 안에 있는 자들을 너희가 판단해야 하지 않겠느냐?

<br>
밖에 있는 자들은 하나님께서 판단하실 것이다. 너희는 너희 가운데서 그 악한 자를 내쫓아라.


<br>
밖에 있는 사람들을 심판하는 것이, 나에게 무슨 상관이 있습니까? 여러분이 심판해야 할 사람들은 안에 있는 사람들이 아니겠습니까?

<br>
밖에 있는 사람들은 하나님께서 심판하실 것입니다. 여러분은 그 악한 사람을 여러분 가운데서 내쫓으십시오.


<br>
밖에 있는 자들을 판단하는 것이야 내게 무슨 상관이 있으리요마는 안에 있는 사람들이야 너희가 판단하지 아니하겠느냐?  

<br>
밖에 있는 자들은 하나님께서 판단하시나니 그러한 악한 사람은 너희 가운데서 쫓아내라.


<br>
또한 밖에 있는 자들을 판단하는 일이 나와 무슨 상관이 있으리요? 안에 있는 자들은 너희가 판단하지 아니하느냐?

<br>
그러나 밖에 있는 자들은 하나님께서 판단하시나니 그러므로 그 사악한 자를 너희 가운데서 내쫓으라.


<br>
교회 밖에 있는 사람들을 판단하는 것이 나와 무슨 상관이 있겠습니까? 여러분이 판단해야 할 사람은 교회 안에 있는 사람들이 아닙니까?

<br>
밖에 있는 사람들은 하나님께서 판단하실 것입니다. “그 악한 사람을 여러분 가운데서 내쫓으십시오.”


<br>
교회 밖에 있는 사람들을 심판하는 것은 우리가 할 일이 아닙니다. 그러나 교회 안에 있는 사람들 가운데 이런 죄를 짓는 사람이 있다면 당연히 엄하게 심판해야 합니다.

<br>
교회 밖에 있는 사람들을 심판하는 것은 하나님께 맡겨 두십시오. 그러나 교회 안에서 이런 못된 짓을 저지르는 자가 있거든 처벌하여 교회 밖으로 쫓아내십시오.


<br>
교회 밖에 있는 사람들은 내가 판단할 일이 아닙니다만 교회 안에 있는 사람들에 대해서는 여러분이 판단해서 처리해야 되지 않겠습니까?

<br>
교회 밖에 있는 사람들은 하나님이 판단하실 것입니다. 그러므로 그런 악한 사람은 여러분 가운데서 쫓아내십시오.


]]></description><link>https://ob-jy.github.io/testforobsidianpublish/0.-(제텔카스텐)-mind-bloom/(크리스천과-정치).html</link><guid isPermaLink="false">0. (제텔카스텐) Mind Bloom/(크리스천과 정치).md</guid><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 02:14:02 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[index]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>g]]></description><link>https://ob-jy.github.io/testforobsidianpublish/index.html</link><guid isPermaLink="false">index.md</guid><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 02:21:25 GMT</pubDate></item></channel></rss>